她奔到月球背面?

我懷疑﹐她已奔到月球背面﹐我們才看不到她的蹤影。
昨日滿城風雨﹐於是我敲開一扇特別的窗口﹐遙見她深夜出現﹐還以為她要現身說法﹐結果依然寂寂無語……夜闌月殘﹐她究竟起來悵望自身孤影﹐抑或傾聽宮外蕭蕭的風聲? 我確信﹐今年中秋不會見到她。
很快﹐她會由后變成白頭宮娥﹐然後在宮外閒坐﹐緬懷宮中往事。